美俄外長協議 繼續外交解決北韓危機

美國國務院今天說，美國和俄羅斯已經同意，繼續以外交努力解決北韓發展核武和彈道飛彈的危機。兩國並且重申，不接受北韓為核武國家。

美國國務院發言人諾爾特（Heather Nauert）說，國務卿提勒森（Rex Tillerson）和俄羅斯外長拉夫羅夫（Sergei Lavrov）是在昨天的電話中達成這項協議。

諾爾特在聲明中說，雙方同意繼續合作，以外交方式達成朝鮮半島非核化。

俄羅斯方面並且重申，願意斡旋緩解華府和平壤之間的緊張關係，這種緊張關係已引發朝鮮半島可能爆發新衝突的疑慮。

莫斯科也說，拉夫羅夫告訴提勒森，美國「侵略性的言辭」和在這個地區加強軍力已經加劇緊張情勢，並且令人無法接受。

即係搞咁耐, 又係得個吉